\chapter{Die Darstellung von SU(2) und SO(3)}
\begin{theorem}\textbf{Klassifikation endlichdim. komplexer $SU(2)$-Darstellungen}\\
  Es gelten die folgenden Aussagen
  \begin{enumerate}[(i)]
    \item Alle komplexen, endlich dimensionalen Darstellungen von $SU(2)$ sind
      vollständig reduzibel.
    \item Die irreduzible Darstellung $V_n$ von $\mathfrak{su}(2)$ der
      Dimension $n+1$ setzt auf eine Darstellung $V_n$ von $SU(2)$ fort.
    \item Sei $V$ eine irreduzible Darstellung von $SU(2)$ der Dimension $n+1$. Dann
      gilt, dass $V \cong V_n$.
  \end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{remark}
Die $SU(2)$-Darstellung $U_n = \C[z_1,z_2]_{=n}$ ist unitär bezüglich des Skalarproduktes
\begin{equation*}
    \inner{p}{q}=\bar{p}(\partial_{z_1},\partial_{z_2})q(z_1,z_2)|_{z_1=z_2=0}.
\end{equation*}
Falls $\rho$ eine direkte Summe solcher irred. Darst. ist, existiert ein Skalarprodukt für die direkte Summe dieser Vektorräume, nämlich die Summe der Skalarprodukte, zu welchem dann ganz $\rho$ unitär ist.
\end{remark}

\begin{theorem}\textbf{Klassifikation endlichdim. komplexer $SO(3)$-Darstellungen}\\
  Es gelten die folgenden Aussagen
  \begin{enumerate}[(i)]
  \item Alle komplexen, endlich dimensionalen Darstellungen von $SO(3)$ sind vollständig reduzibel.
  \item Von den irreduziblen  Darstellungen $V_n$ von $\mathfrak{so}(3) \cong \mathfrak{su}(2)$ setzen genau die Darstellungen mit $n=2\ell$ gerade auf $SO(3)$ fort.
  \item Sei V eine irreduzible Darstellung von $SO(3)$. Dann ist $\dim(V)=n+1$ ungerade und $V \cong V_n$.
\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{remark}
  Die irred. Darstellungen von $\operatorname{span} \{h,e,f\} =
  \mathfrak{sl}(2,\mathbb{C}) \cong \mathfrak{su}(2) \otimes \mathbb{C}$ sind
  \begin{equation*}
    V_n = \operatorname{span}_{\mathbb{C}} \{e_0,e_1,e_2,\cdots,e_n \} \quad \text{ mit } e_j = \rho(f)^j e_0
  \end{equation*}
\end{remark}

\begin{theorem}
  \textbf{Clebsch-Gordon-Zerlegung}\\
  Für $m,n \geq 0$ gilt, dass
  \begin{equation*}
    V_n \otimes V_m \cong V_{n+m} \oplus V_{n+m-2} \oplus \cdots \oplus V_{\abs{n-m}}
  \end{equation*}
  Die irreduzible Unterdarstellung ist aufgespannt durch
  \begin{equation*}
    V_{n+m-2l} = \operatorname{span}_{\mathbb{C}} \{
    w_l,\rho(f)w_l,\rho(f)^2w_l,\ldots, \rho(f)^{n+m-2l}w_l \}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    w_l = \sum_{j=0}^l (-1)^j
    \frac{(n-j)!(m-l+j)!}{j!(l-j)!}\overbrace{e_j}^{\in V_n}\otimes
    \overbrace{e_{l-j}}^{\in V_m}
  \end{equation*}
$w_\ell$ ist eindeutig definiert durch die Bedingung $\rho(e)w_\ell=0$ und $\rho(h)e_\ell=(n+m-2\ell)$, wenn wir die Darstellung als Darstellung von $\sL2\ $ betrachten.
\end{theorem}

\begin{remark}
Jede n+1 dimensionale irreduzible Darstellung von $SU(2)$ (oder $SL(2,\mathbb{C})$ ist äquivalent zur Darstellung auf dem Vektorraum $V_n$ der homogenen Polynome in zwei Variablen ($z_1, z_2$) vom Grad n gegeben durch
\begin{equation*}
	(\rho(A)p)(z) = p(A^{-1}z)
\end{equation*}
\end{remark}

\begin{example}
  Der Hilbertraum eines Spin l-Teilchens ist $V_{2l}$ mit $l =
  0,\frac{1}{2},1,\frac{3}{2},\ldots$.\\
  Betrachte zwei verschiedene Spin 1/2 Teilchen. Dann ist der Hilbertraum des
  Gesamtsystems gegeben durch
  \begin{equation*}
    V_1 \otimes V_1 \cong V_2 \oplus V_0
  \end{equation*}
  Man kann sich davon überzeugen, dass beide Seiten dieses Isomorphismus
  Dimension 4 haben. Ebenso gilt
  \begin{equation*}
    \begin{aligned}
      V_0 &= \operatorname{span} \{ \left( e_0 \otimes e_1 - e_1 \otimes e_0
      \right) \} = \operatorname{span} \{ \left(|\uparrow\downarrow\rangle -
      |\downarrow\rightarrow\right)\rangle \}\\
      V_2 &= \operatorname{span} \{ \left( e_0 \otimes e_0 \right), \left( e_0
          \otimes e_1 + e_1 \otimes e_0 \right), \left( e_1 \otimes e_1 \right) \} =
          \operatorname{span} \{  | \uparrow \uparrow \rangle , \left(
          |\uparrow\downarrow \rangle + |\downarrow\uparrow \rangle \right),
          |\downarrow\downarrow \rangle \}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  wobei auf der rechten Seite die in der Physik standardisierte Notation
  verwendet wurde, es sich jedoch um dieselben Objekte handelt. \\
  Sind beide Teilchen beispielsweise identische Fermionen so ist der Hilbertraum
  das äussere Produkt:
  \begin{equation*}
    \wedge^2 V_1 = (V_1 \otimes V_1)^{\text{asymmetrisch}} \cong V_0
  \end{equation*}
\end{example}
